用家第一身角度實測高鐵香港段 話你知呢條千億廢鐵有幾垃圾

未起高鐵果陣力sell 48分鐘直達廣州.............南
心穎拍果條廣告仲話經羅湖轉車上廣州條友趕到仆街 搭高鐵條友就舒舒服服 但現實就係完全相反
香港人上廣州 多數都會去返廣州市中心地區 我都唔係咁熟廣州 就用廣州最出名嘅上下九步行街做今次實試嘅終點

呢條千億廢鐵票價唔平架 西九龍上廣州南盛惠$247 紅磡直達廣州市中心嘅直通車都係$215咋
比左咁貴 梗係要搭萬中無一嘅真直達班次啦 呢班車就係啦
車票方面呢 係毫無design可言 完全係大陸高鐵票設計 只不過將啲字轉返繁體中文

地鐵果邊呢就話叫人提早45分鐘到站 10點開車 咁我9:15到站啦
入閘至上車需要三重驗票
個流程就係 人手驗票>閘機驗票>出入境>再閘機驗票>上車
我無拎行李都覺煩 拎住行李真係屌出聲啦

以上就係過關嘅少少圖片

成個過關流程10分鐘就完成 好快 點解? 因為無人搭囉

咁過完關就惟有on99係度坐等夠鐘啦

大陸公安在香港地方

好啦on99坐夠鐘上車啦

檢票閘口好明顯係大陸式中文 香港係用驗票/查票 一係似英文咁簡潔啲閘口咪算

上到車 10:00嘅車 10:02先開車 10:47到達廣州.......................... 南站啦 全程45分鐘 比聲稱嘅要快

Er 廣州南站都算係廣州 好似係 鯨魚都係魚啦

出埋站都已經10:55啦 而家先係戲肉 要出返真正嘅廣州市中心要去搭地鐵
由出站口到地鐵站大堂 需時10分鐘 再用5分鐘買飛再用5分鐘做安檢（大陸佬真係癡撚線 搭地鐵都要過機檢查)再用5分鐘揾路落月台
呢度都25分鐘啦 出返我地終點站 上下九 車程50分鐘 仲耐過程高鐵 落車出返地面又5分鐘啦

經過咁覆雜又長途嘅旅程 終於到達目的地
大家黎計下用左幾耐：45+45+25+50+5 係170分鐘 即係接近3個鐘頭嘅時間 終於到達廣州市中心啦
高鐵係咪方便 省時 相信大家睇完成個搭車流程 所需時間 我唔講咁白啦

咁如果我搭直通車又點呢？
我只需提早20分鐘到紅磡站過關上車 再經過1小時58分鐘嘅車程就可以直達廣州東站而廣州東站正正就已經係廣州市中心
計埋出站時間 全程都係2個鐘頭30分鐘
比高鐵更省時 舒服 又唔使上上落落左轉右轉

所以準備想搭高鐵嘅都係

高鐵跟本都唔係比香港人坐
係比大陸人黎香港

你計漏左出站果10分鐘
你成個行程真係要足3個鐘

唉

認真的人有福了

有圖有字親身試，高質

其實用東鐵轉河蟹號做比較會好過直通車
因為而家都冇乜人會坐直通車去廣州
經常北上嘅都知道羅湖一出就有快車去天河
而且班次密過膠鐵同直通車好多

高鐵過關都唔洗45分鐘
一係你就直通車都當45分鐘
同埋高鐵你個目的地係上下九
做咩直通車個目的地又變左東站

樓主有潛質做 appledaily

你有無睇佢講過關係唔洗45分鐘，但你要等到45分鐘後先開車

咩目的地上下九，高鐵終點站係廣洲南，依d地方有咩人會去，正常人去廣洲都係廣洲市中心架啦，用廣洲市中心做終點站有咩問題

如果為左個小小去廣洲南的人起條鳩鐵，不如用二千億起條鐵路由沙頭角出發去廣洲

做實事

英治後既香港好多野都蝕
disney連大陸狗都唔洗黎香港
大陸狗入場人數正在下跌中

和諧號車程1小時20-25分鐘
計埋過關買飛檢查，由羅湖計起係2小時左右（人多要花多15分鐘），仲平好多
根本成個新界東都唔洗搭高鐵

唔係喎，我好多當初反高鐵反一地兩檢既朋友搭左幾次，都話好正喎，話國家好進步喎

失蹤左一排返黎講？

等五毛進場
垃圾為垃圾辯護

其實調返轉諗，直通車/羅湖咁方便，又多咗咁多港豬返支那飲飲食食
長遠落去東鐵一定逼到痴線，上水站南行應該上唔到車

反而以黃金周來講，呢幾日東鐵感覺真係少咗人

尋日收工6點，多人都仆街
等多架先上到

佢意思係話，直通車嗰程冇用目的地係上下九嚟做比較

不過俾埋資料你啦，廣州東站搭地鐵去上下九半個鐘頭以內

咁計埋搵地鐵站安檢買飛加多三個字

唔好咁講，人地話鐘意高鐵可以睇風景
想問下香港段啲風景美麗嗎？

審計署幾時開file

全程隧道境

計埋仲要平過直通車。不過直通車叫做私家關口，唔駛係羅湖迫

高速鐵路方便=/= 支持一地兩檢啊。上深圳/深圳北坐唔得咩。佢12306 唔開放賣票者 。

出張羊城通唔駛買

高鐵背後意義只係方便大陸人落黎香港啫

淨係計去長隆動物園都算幾方便嘅

推

支那狗墳墓黎，當比錢埋左佢地囉

盲撐高鐵班人，完全唔計
1. 預備等車的45分鐘
2. 大件行李不能同時走
3. 每日得個一班直達車
4. 車費貴過其他交通工具的問題
5. 轉地鐵個45～50分鐘
6. 買飛系統排到仆街

7. 成本1000億
8. 持續年年虧損市民貼錢
9. 放棄香港領土，一地兩檢破壞基本法

10. 一路起拆走幾多人家庭
11. 大廈沉降問題
12. 政府為左高鐵大話一個接一個（兩地兩檢，唔超支，流量12萬）

係咪一句個人舒服就可以彌補上面所有成本？

去西關坐經深圳灣嘅直通巴好過
揀非繁忙時間坐同高鐵差唔遠

條鐵比中共運兵落黎鎮壓你班港豬咋,舒咩服

on9先坐去廣洲南
去廈門，長沙，桂林先會坐

唔駛試都知佢地廢啦

樓豬上蝗飲閪茶 呀 ?

Yes

港豬唔好成幻想高鐵係用黎派兵鎮壓

睇下新疆就知係當校巴用
送香港人再教育
等新香港人訓得安心

喂 一小時生活圈呢

唔計缺點，高鐵係冇缺點，好似係

東九有直通巴都係百零蚊去廣州市區，時間都係3個鐘唔洗，本來都已經少人搭直通車，住新界嘅真係好似你講咁不如上羅湖坐巴士，起碼平一半

蘋果話直通車最慢
係蘋果定毒果等樓主指點下

高鐵咁快點睇景-_-

政府睇完，準備cut左條直通車

仲廢過去羅湖坐到廣州東

應該要改做香港

廣州南係番禺以前同廣州無關係一個獨立鎮

直通車真係慢 要坐到深圳灣又要等開車
個到半小時先一班
最少用左一個小時半
唔塞車你咪3小時到廣州
一塞4小時都唔到
紅磡個個唔評論
我住沙田我會去羅湖坐和諧號囉
仲出去西九 鳩下鳩下咩

大陸人好現實, 你貴就會少人搭, 就算「快」直通車個少少, 狗也不屌

沙田去羅湖3X
和諧號79.5人仔
加埋唔洗150 兩小時KO
廣州東去上下九都係半小時到
其他地方我就唔知

好多人唔坐地鐵 坐2蚊巴

cut左佢最好
東鐵多d車

我之前係屯門vcity坐直通巴經深圳灣
勁撚快到廣州暨南大學
全程過埋關2小時就到

想有1日8萬人
政府最好取締直通車同巴士

而家拎高鐵飛要幾耐時間

實會，到時圓方雜到仆街

唔緊要，反正我都無錢買圓方

以前係縣級市，嗰陣雖然叫番禺市，但實際上都係under 廣州

用嘟得嘅銀聯卡都得

上廣州慣左過深圳搭和諧號 最方便又平

根本成件事都唔係比香港人或廣州人搭。
除左政治大白像就係方便香港/內陸直線通行。

最後， 香港/深圳/廣州段本身就太近，唔講政治目的根本完全係沒有必要。
2千幾億，起n條直線高速效率仲高。

當然， 成個廣州2,3環線每到高峰幕基本塞死，如果膠鐵直插廣州東還叫有返o的良心，可惜o既係廣東省只想把南沙一帶同珠江口到帶玩多次自貿港，實行炸爆成個南環線。

其實睇佢個車站位置己經知道擺明係方便大陸人多過方便香港人，香港個站在市中心，大陸d站好多都係市區以外就已經知....

高鐵只係名正言順咁打開個缺口俾大6執法人員嚟香港執法啫…

試下新野嗎，一年後就見真章

啱，促進香港經濟嘛

出差有時會坐，其實正常冇咁差，
大陸inter-city分D 同G車，G係高鐵，一般目的地唔係市區，睇你想去邊，
平時早20-25分鐘到就ok，唔預鬆既15分鐘都ok，
其實正常如果出trip or 玩， 中短程4小時內都唔錯,
不過香港段就多餘，未坐過，不過上面話又人手又機check,又早45mins又貴就堅on9

政府：係

淨係識講有咩唔好，點解唔見你講有咩好？

不嬲都垃圾啦 貴人咁多

一早知廣州南站入廣州要成個鐘
未有呢條 我係珠海坐過 其實同和諧號一鳩樣價錢 速度 三百幾 不過中途停站多 之後由南去市中心 真係經典

冇香港廣州段，點係香港坐高鐵去桂林長沙個d？

超五毛用返簡體吧

係架，你D 全部都係啲費廢佬民建聯

講快 一定kcr 最快 兩穴時由紅磡必到廣州東站 東站係天河區 係廣州商業區 係廣州最貴消費地帶 再過越秀區就係最多消費地帶 食買集中果頭
基本上坐的士都好 八十蚊內已經由廣州東去任何市中心地方 仲要半小時內必到 如唔塞車

民建蝗

呢個平得黎時快

想方便一定直通車 加價錢平 但時間玩硬三個鐘 遇大節日 玩半日至一日都得

目的係直插香港心臟為破壞一國兩制打開缺口

如果去東山幾個站已經到
西關比較遠，因為而家最熱鬧係東站一帶嘅天河

行深圳灣同沿江高速，正

不過連廣州人都唔方便
雖則個站好近順德，但要轉多次輕軌

不過支坐火車地鐵車程唔長
最食時間係security
尤其火車站，要check 3次票
跟住轉車唔可以直接轉月台，要上返lounge 再check票，垃圾支那

通咗車先一個禮拜多d,咁快就搭咗幾次

高鐵根本係比其他嘅省份坐過黎香港
方便唔到香港人

福田站咪得囉

我果日1點半去到紅磡站無晒直通車飛
下班4點半所以買左3點既高鐵
2點去到 見到一大班人
同個職員講我3點車、 拎唔切飛
然後佢叫我拎下圖呢張野

有職員通道既位都係行職員通道
個個拎晒飛排隊、我就行專用通道
有試過就知我講乜

咁係深圳，唔係香港

number tells....香港根本唔需要高鐵

起左已經被土共數據亂舞

過幾十年廿年廣東高鐵站週圍發展好又出黎up點點

可以預計圓方只會越黎越多人

廢，但起咗，可以點？

算撚柒數啦 如果我真係要去廣州
我住新界 去羅湖搭和諧號仲快仲平

多個選擇都唔得？又冇人揸住支槍迫你答

咁整黎唔係淨係去廣州嫁嘛，可以連接到其他地方

除左去圓方，其實唔方便

城際另外分類做C車,即係廣深,廣珠果類

其實高鐵 只有長程 先有價值

係 出關好快
係入廣州塞一塞

有人渣槍逼我比錢

長程我坐飛機啦

西九高鐵
1) 一地兩檢 破壞基本法
2) 哂錢 冇左成千億
3) 冇實際效用 唔快 唔平 仲要年年蝕
4) 方便支共運送軍隊到達西九龍
5) 日常方便蝗蟲落黎

班鳩官都講左 長途去北京開會坐飛機

高鐵有樣野好就係可以出差ZIP時間

垃圾

你老闆咁好

你做唔到新幹線咁密，同埋一到站就上車，就一定輸比飛機

屌佢老母安檢好似打仗咁
日本我SHOW一下個通行證 直接就可以上車
有幾個車廂係自由坐
大陸個D一係你就跟你個位 一係你就企足全程

港共政府就係咁撚垃圾。

條黃埔大道

直通巴士去廣州 好似$190來回 每程3粒鐘左右

我係上海出 trip 個陣坐地鐵好似又無咁麻煩，定係我好彩？

西九個位，同佐敦尖沙咀格格不入
根本孤島嚟，以前係巴膠果陣成日去匯翔道，行返彌敦道簡直攞命

高鐵中短程先有著數
但係清關時間令短程冇嗮吸引力
冇直達中程亦冇吸引力

高鐵最失敗係用大陸模式
而唔係新幹線咁開車前跳上車就得
香港人搭地鐵入閘慢少少都屌
點會忍受到要排隊攞飛, 要排隊入閘, 要排隊清關

基本上而家個個城地鐵都有security check
舊年坐完車去南寧轉地鐵，成身行李地鐵過機真係屌晒鬼

呢樣野真係支那特色
去過咁多地方得支那地鐵先有security check

其實所有高鐵，都係用黎運兵

好多落後地方都有
因為怕比人炸

屌
因為黃心穎廣告係覺得一到廣州區域就到
而唔係去到你真正想到既位
好垃圾

印度、泰國曼谷地鐵都係咁

唔講仲以為喺新疆或者西藏

連登多小學雞之外，智障原來都唔少
邏輯連我屋企隻狗都不如

google metro security check 都係支那地鐵
印度就見好似係多d警察喺度戒備啫，唔似支那要過機

00後係咁嘅水平，食絲襪海底撈食到short左

高汁 留名

180 來回
單程 100
直接到上下九附近

算撚數啦，明知係垃圾，基本唔係比民用。

弊在揸支槍迫我地畀錢起
成千億係唔係你畀哂

去西關有兩間班次多d嘅去到
國旅去到第十甫同泮塘, 多數行皇崗
辰達就黃沙西城薈，車多d，行深圳灣多

認真問 其實西九係咪已經行大陸法？
即係講句香港獨立係咪已經拉？
如果係既話 真係真真正正割左地比中國
見到你張大陸公安係香港真係好唏噓

出返真正嘅廣州市中心要去搭地鐵？
呢個又關高鐵咩事？

大阪站去梅田都要最少半個鐘啦
你識唔撚識架

行返去中港城我都覺得好撚遠

我好想知點去要去半個鐘

半個鐘，我去京都唔好

12:00-12:29咪半個鐘

上面張圖就大阪去梅田，點用半個鐘呀

試埋 紅磡>羅湖>和諧號

你文盲？

呢條垃圾唔洗搭都知垃圾，果d仲撐高鐵既一係收左錢既5毛，一係弱撚智既人

直通車最煩係要等開車同埋去齊咁多個上客點
兜深圳都兜成個鐘

樓主講個直通車係直通火車 紅磡站開出果架
蘋果果個係直通巴士

支那人完全唔使付呢個cost
香港人埋單

以前無咁多支那人個陣我一年去幾次大阪，同我講大阪去梅田要半個鐘，我特登用 app 點都 search 唔到條線可以咁做

呢到又唔見你計埋上車落車時間
高鐵就計到足

高鐵根本騙局嚟，去長線(e.g.北京)又太慢唔會搭佢，去短線(e.g.深圳/廣州)就緊加on9，貴到乜柒咁 又慢，唔通我住沙田大埔會專登落返西九搭條廢鐵上廣州?
唯一方便到就係去中線湖南福建個啲城市，但問題嚟喇，香港去廣州南程車係按距離攤分車費，香港政府已經冇乜肉食，廣州南再去福建程車香港政府直頭$1都冇得收。用900億起條鐵但冇錢收? 你請客，我比錢? 呢樣正正解釋到點解政府只會不停吹捧高鐵去廣州南好快，其他野一概唔提唔講。

大阪站咪即係梅田

你想表達d咩
你想講大阪站去梅田要半個鐘
所以廣洲南離廣洲市中心咁遠都無問題？

人就是最美的風景

大阪去梅田我要點上車呀大佬

羅湖搭和諧動車組仲快仲平 1個鐘到廣州東
票價好似100數多啲咋喎？

其實廣州南唔係for人去廣州
係俾你接駁去其他線路 再去其他省市

但我覺得高鐵最大問題係票價太貴 同埋中國面積太大
雖則話高鐵比普通火車已經快一倍有多 但仲係需要好多時間
香港去上海要成9個鐵 單程都過千 根本係零吸引力 除咗貪得意去搭一次之外 諗唔到有口難言理由會搭
飛機來往都係千幾 兩個幾鐘到啦 計埋checkin來回機場都快過高鐵好多

冇腦唔好學人上網

唔好篤爆人啦

去遠啲北京上海又耐過飛機
去深圳廣州呢啲一線城市又柒
連接埋啲三四線山卡啦城市有咩用

除非佢係想講新大阪

我張唔得囉，實測要叫我去客戶中心

我只需提早20分鐘到紅磡站過關上車 再經過1小時58分鐘嘅車程就可以直達廣州東站而廣州東站正正就已經係廣州市中心
計埋出站時間 全程都係2個鐘頭30分鐘

呢度咪上車時間 ，人地一上就直到仲點加，你覺得紅磡站直通車去廣州市中心會慢過鳩鐵
如果去上下九廣州東最多都係半個鐘，最多同你個鳩鐵差不多時間但價錢呢？

仲有你個大阪去梅田半個鐘？

啲人未出過國
旅行淨係北上
係咁上下

我同老婆岩岩星期日坐完高鐵番深圳.
由灣仔出發，到福田大概一小時.
我地係開車前廿分鐘先開始入閘， 即時俾工作人員話我地太遲要行特別通道. 但我過安檢，兩邊關， 到達車站入閘位， 只係用左十分鐘到.

老實說， 如果叫我開車前45分鐘先入閘， 我唔會坐高鐵. 屋企坐大巴到福田同一位置只係個半鐘仲全程有得坐唔洗行黎行去.

老婆都話係快左，但行多左好多路.

你老母塊爛臭閪都好多人話好正
包括土共幹部 一路屌一路大嗌沒有中國香港完蛋了
每一位書記都拎住碌撚準備張開你老母條腿往死裡幹

其實直通車佢官方都係寫提早45分鐘

你12306 開放外國人訂票，自己上深圳北好難？？

呢個 post 講高鐵，我用新幹線比 4 分鐘

派兵鎮壓啊。

廣州新中心都係天河一帶

參考英國D廢棄鐵路

我屌你老母呀 有啲咩既野好到值得犧牲咁多野呀
1-6係起左之後既問題，7-12是但一個問題都夠個政府問責下台啦仆街

～鯨魚不是魚～

係

係 但搭開嘅都知提早20分鐘都好足夠
紅磡個入境處 效率極高 30秒過完關 過完關你仲有時間柯篤尿洗個手再上車

你睇樓上位巴打搭高鐵提早20分鐘已經要行特別通道
即係搭高鐵一定要早好多到似樓主咁on99坐

其實都唔方便，我當即刻運埋 d 軍車落黎，你估佐敦個邊唔塞車咩。直接軍營出動咪仲快

坐東鐵
又耐又冇位
仲要同好多人身貼身咁坐或企
坐直通車又位窄

1000億
唔起
政府都唔會比我
但起
大把工人受惠
我理撚得你邊個cap水

講到高鐵好快好密車

工人受惠

我較啱時間
到西九站
有乜問題

係呀
果一千億
冇出過一蚊比工人
全部比大陸cap哂

希望地震 震爆高鐵路軌

所有野都係為政治忠誠服務
如果一開頭係計算利益回報 根本就唔會起呢條鳩鐵

知唔知唔係優先請本地工人

究竟高鐵密車定直通車密車？

超支延誤 長做長有

呢句啱聽

講乜鳩高鐵成本效益
睇結果再講啦
講成本效益

香港大撚把人渣車番工
唔係快左平左
點解
唔想迫呀7頭

佢再重建完 準備通車就即刻地震 震到佢唔撚再起高震 哂9佢錢

好多外勞？
九up啦你
小學生
係呀
共產聽日打到泥
男姦女殺

知唔知點解大把人逼地鐵？
因為又快又密又平呀

有外勞又點工人受惠

即係咸魚青菜
各有所好
香港大陸
大家把有錢人

比得起高鐵錢
唔同窮L迫

至少有工開先啦
你自己睇下
呢十年
三行地盤佬工人人工升左幾多先啦
唔係基建帶動....

9鐵有個出口特登係石崗軍營, 直接上埋裝甲車, 直昇機先大屠殺

係撚基建
私人市場先養到班工人

咁我想問坐東鐵頭等到深圳再轉和諧號唔得？

俾得起錢坐飛機唔好

我去上海梗係拎公司錢搭飛機
要比錢同 d 窮撚屈高鐵

港豬都唔醒 可以點姐

個個淨係去廣州咩。。。比起我原本要去深圳北同福田快左就得

以我所知坐東鐵頭等再加深圳坐和諧號加埋都好似唔洗二百
而鳩鐵去廣州南己經二百幾，仲要轉車同d大陸窮人逼地鐵

到底點樣可以得出坐鳩鐵可以快d舒服d

坐東鐵
點會唔使迫呀
有撚位坐呀
和諧號
又要轉要
又要行
又臭

港共又請左好多打手，希望賣多兩張飛

我去到廣州南
坐的士
或者渣番自己架車
又得唔得

係呀，但你要本身係西九個度出發，咁岩係深圳北落，咁岩又唔介意貴成倍錢快得個十幾分鐘囉
為左依小數人用過千億再加維修保養，不如起條由沙頭角出發到廣州南啦，都一定有人會快左到

同埋去福田的話直接直通車唔好？中環直通車到深圳深夜無車個時35分鐘都可以到

頭等無位坐？
鳩鐵去廣州市中心唔洗轉唔洗行唔臭？

最撚憎搭果d直通車
又臭又迫

同班慈善團體一撚樣態度
唔起高鐵 攪醫療 房屋咪更多人受惠
Cap 水就cap啦

你坐鳩鐵到廣州南再轉南咪一樣臭
直通車有位坐都逼咁你鳩鐵咪一樣逼

我坐的士
或者我有車係廣州南
又得唔得？

紅磡個關得直通車用，可以有幾多人

咁人海戰，到左西九仲要車？？

咁你直接的士去關口過關再去廣洲東唔撚好，係要on99到西九再到廣州南

咁你未賺左囉，一人五萬幫你起個站

真係要打個陣，對面炸斷你一米路軌，高鐵即刻變廢鐵，一個咁長既箭靶，點守呀

當真打，成隊兵落到黎，唔通截的士去戰場咩

所以解決問題既方法就係取消直通車

無知一問，廣州南去長隆係咪快？

問題係直通車係廣鐵集團，西九係匪國鐵路，兩間公司黎。

呢個係

去羅湖轉河蟹號

Cut 哂所有陸路同海路，留翻飛機比官坐 日日大把人撘

轉死佢咩

276 p-上水-河蟹，都係三轉

實測黎把撚咩
一早就知啦已經
講返個結果出黎有咩用？
認命？反抗？

西鐵-西九鳩鐵去番禺-廣州地鐵，未一樣三次。坐到紅磡轉直通車就兩次到天河。

我傻撚左 ，睇錯搭火車

咁都叫方便去長隆玩既

係，咁仲可以玩慳錢大法，西九去福田，等40 分鐘福田去廣州南，慳五十。

未出過城就咪出黎柒啦鄉下仔

廢鐵

真係諗唔到有咩優點
除咗去長隆 潮汕
咁撚貴剩係方便去啲濕鳩地方

你老母就五毛

高質post, 不過條鐡係攞黎使黑錢

直通車都叫你預早45分鐘到
一係你就set個目的地做天河
你自己睇下地圖東站同上下九差幾遠

Ys 理據都冇學人駁嘴

問責下台，真係好撚好笑啊，連登仔統治香港最撚好

直通車撚駛 45 分鐘咩

係人都知條鐵垃圾
但係你地班兒登仔見到反高鐵就撐
人地成個比較都唔公平
高鐵時間就加加加
直通車時間就輕輕帶過
成班都唔撚用腦

香港一直有中國駐港解放軍

高鐵都唔洗45分鐘

而家我有邊句要做統治者？香港行緊問責制，做錯咁多野唔洗問責？因為而家政府夠無恥？
或者你答左我高鐵有咩好到要犧牲咁多野先啦？

好似係

去番禺坐鳩鐵我讚成，因為真 去番禺

做咩啫你地 人地世界工程黎 一陣人地又玻璃心啦

其實都唔洗做咁多比較既野啦，淨係睇高鐵呢個項目，使左千億點解做出黎既野係可以咁落後，安檢咁多咁麻煩，使咁多錢唔係應該好進步架咩？呢條鐵路有咩好突破既野比人睇到係值一千億呀？香港唔係垃圾三線城市呀 一千億呀仆街 唔係一千萬呀，做左啲咩香港人驕傲出黎呀

廣州東站去上下九的確唔算近
大概係由上水出尖咀
廣州南站就等於上水出機場
其實好多人有偏見的直通巴士性價比最高
而家有新路, 由荃灣出發返到花園酒店都係2hr45mins左右
當然安全性方面就比較多新聞喇
但無可否認
就算樓主個地點唔係set喺上下九
東站一出就係天河, 等同香港的九龍站
廣州南.......真係好似機場咁
最快聞到城市味都要半個鐘有多的車程

搭左幾十年，仲試乜鬼

我東九龍人連去紅磡搭直通車都嫌麻煩，條高鐵都唔知要黎俾邊鬼個搭

政府官員唔會衡量？連登仔諗得到既嘢，政府會唔會諗唔到先，會唔會好似你咁鳩up下就係
邊個去訂個準則去話政府邊樣啱邊樣錯，又咪一d非建制派既垃圾去話政府錯，政府做咩都錯，起高鐵都係大部分既官員支持先起到OK？

屌你老母使成千億出到黎同直通車差唔多時間既就執撚左佢啦 使咁撚多錢要求高都好正常啦下話，車費又貴，搭車時間唔好話同直通車比邊個快啲邊個慢啲啦，直通車唔應該做到高鐵對手啦 千鐵工程得啖笑

冇錯，1千億攞蒞擔沙塞海
夠填多個將軍澳出蒞都得
起哂公屋
輪候冊起碼少1年
一樣係1千億工程
有利香港人n倍

條鐵本來就唔係比港豬用

佢千億入面, 鳩官袋一半
超過1/4用黎出事之後補鑊
真正用黎起野的, 可能得10億唔夠
基本上睇個站就知完完全全係大陸style
設計同設備都係大陸覺得最靚最好嗰d黎
以黨為本

我夠搭過
唔比較點凸顯垃圾
蘋果新聞咪拎左三條線做比較
唯獨無呢條

啲超支撥款點拎架？社會上幾多反對聲音呀？一個政府唔係以民為本架咩？以上有邊樣係鳩up呀

菜園村係咪比人拆撚左呀？
一地兩檢係咪唔符合基本法呀？任何野都要基於基本法去做，一句政府衡量過就破壞得？咁呢個社會唔洗制度啦
大廈沉降個標準唔係政府自己衡量過咩？做咩出事又改準則呀？一係之前衡量錯 一係呢家搬龍門啦，是但一樣都要問責啦
最初講高鐵日流量8萬，而家黃金周都達唔到標就改口話係目標，口技咁叻幫我含撚啦不如

只要人少，提早20分鐘搭高鐵係冇問題
唔信過左十一長假後試

但係人一多，就算大陸車站唔洗檢，你都要早起碼半個鐘
我9月30號喺深圳北搭上廣州
入站查票排左三個事，檢票落月台又三個字

提早時間短啲既前提係少人搭
少人搭又代表緊條高鐵失敗

其實情況就好似二戰既日本咁
由成個計劃開始果一刻，就冇介定過成功既定義

仲有呀 啲議員民選架，就算係咪建制既人反對都好都應該要聽啦，泛民講野就廢話，建制講野就金句下話？

已經買定左車飛，直通車係快東鐵轉和諧號既
和諧號既優勢係有得到時先買飛

同埋平

咁政府做既嘢唔係以民為本究竟係為咩呢

你講得出

1000億
唔起
政府都唔會比我

都知你係大劣受教育

唔係話唔比你就:乜撚到好,拆曬D古蹟又好 ,外判曬D職位, 割地, 又唔撚係我嘅

你呢D正宗關我撚事,但又要護航,唔係五毛 仲可以係咩?

1000億可以做到好多有經濟效率/社會福利嘅項目,你當然唔會提出
專登用派錢呢D憨鳩例子,兩憨鳩取其一黎想合理成件事,膚淺到得啖笑

而且發展任何項目都會有工人受惠係常識,但係大劣人無乜常識我都唔係今日先知

淨係醫療都夠曬長遠,仲有科研,金融市場呢D咁逼切需要發展同改善

你蠢都有個限到啦 工人受惠 真係好好笑

你屌我老母做乜鳩
第一我由頭到尾都反高鐵
第二人地高鐵係俾你駁去搭車上桂林、潮汕
唔係淨係可以去廣州
第三執撚左佢個一千億都唔會返嚟
第四高鐵係方便支那人落嚟而唔係方便你班港豬去支那

第五呢堆項目主要係用黎CAP水,兒登仔唔好本末倒置

我地醫療系統既筆直 變左呢舊垃圾

唔止，最重要係刷政積

你識講民選就得喇，既然可以通過起高鐵個方案即係證明左大部分議員係支持既，為左市民利益去通過既

冇經濟點有民生

係囉 點解政府做既野比人既印象咁唔以民為本既？
不如你答左我岩岩點解你話啲野係鳩up先？我有邊樣係講緊主觀感覺而唔係客觀事實？ 打左咁多野回應你你比下意見吖？

得閒睇下社會發生緊咩事 睇下高鐵啲錢點通過既，咁多錢未通常充分討論趁人地唔係位就通過？咁樣係大部分既議員支持？為左市民定咩人既利益呀？

咁點解有成千億去做呢啲唔係必需既工程都唔解決左啲必需既民生問題先？

撐政府真係唔係問題 社會點都要有唔同意見，但可唔可以唔好盲撐跟著又話人地盲反 唔好比人見到你咁無批判思考咁肉酸

一地兩檢點樣唔符合基本法，深圳灣口岸開左咁多年，有冇問題？你話社會上幾多反對聲音，真係想問幾多？小眾咋下哇。唔以民為本既政府仲點存在到？你睇下中國歷史喇，有邊個皇帝唔為民生而生存到落去

Sor你當我屌條鐵啦

同個五毛咁認真

不嬲去支那都係垃圾
我諗唔到有咩理由要去

報章有自己政治立場

唔講咁深入 驚有野講錯 基本法比香港有獨立既司法權，點解係香港既本土會有內地公安可以執法？
無反對聲音？啲遊行人士咩黎？就算佢地和諧抗爭都係反對聲音吖
最尾一句好認同你，而家個政府同皇帝真係無分別

住紅磡每次要上廣州直接搭直通車仲快
開車前15分鐘到搭兩個鐘用多10分鐘就過埋關好過千億廢鐵多多聲

為左護主真係乜都講得出

而家d五毛真係好低質，巴打睇開d

有政治立場又點？人地報緊客觀事實，淨係睇件事係咪啲議員拉緊布但無啦啦通過左？

就係五毛太多 啲小學雞睇到佢地講既野無人駁就以為岩，無人屌遲早變啲人真係咁諗

港鐵又贏

不過多得佢個post先上熱門

高鐵：

我直通巴去廣東省西北都係160咋喎

係租地啊無知，你係西九過關同普通羅湖口岸過關冇分別，都係當你出境，唔好講咁死話係香港地方有大陸公安，其實係合理囉

而家唔係講緊佢個方法有幾合理，係從根本上唔應該係基本法下體制出現呀

證明個報章唔係親政府，係議員搞事啊，都唔有心傾個議題，盲拉布

我唔理個議會係咪搞事，個報章係咪親政府，況且點解報章要親政府？
事實係咪啲議員無份投票先？咁樣照通過咪唔合符程序囉，政府做野唔係最講程序咩？做野唔洗跟程序既話社會秩序都唔洗要啦

起高鐵香港段目的係人都知
上廣州大把交通工具選擇
搭直通車仲快仲方便啦

咁多反對聲音都仲通過到主要係班建制狗做橡皮圖章夾硬通過
至於一個唔係由民意選出黎既政府
你會旨意佢會為人民着想?

原來成個連登都冇人知越秀嗰嗰舊廣州火車站改緊做高鐵站

講啲主觀野就比位五毛入啦，講啲客觀野睇下佢地點應吖嘛

唔中意咪唔好坐
日日唱有幾唔好 幾唔經濟
日子耐左有數字知有幾流/堅
get a life la

同解放軍

唯有當多個途徑廢時東鐵咁多人

高鐵乃解放軍之軍事戰略基建，眾乃無知的愚民

唔中意係咪唔駛比1000億
之後年年蝕係咪唔駛找數？

極少部分人受益，要大部分人付出？仲衰過人血曼頭

充分論據, 高質討論。

無經濟點有民生

啱呀,無經濟何來1000億 送錢送地, 米飯係由壽司到生產出黎架 親

大劣五毛講經濟 少少基本野,你知唔知強蟈消費佔香港GDP幾多%

係咪食玩訓既life呀死港豬

一定要臨開車前45分鐘就到？

預購左飛唔駛預45分鐘下嘛

連班廢老都屌條高鐵
證明真係咁撚廢

但後知後覺有撚用
叫起個時有人走出黎屌
廢老屌番你唔好搞事喇

連登少有高質post
如果多d 呢d post 呢到好睇好多

放棄啦

其實紅磡直通車提前十分鐘就夠
不過呢
佢會遲5分鐘開車
多次經驗

想問各位師兄
我未去過廣州但係我十二月頭有一日要傍晚大概六點鐘出發上廣州
我一定要夜晚10點前到天河體育館
如果我喺沙田出發
點樣上廣州最快？

點解政府唔可以正正經經地承認
高鐵唔係畀港豬坐
係畀強國旅客/ 士兵坐

撐乜撚野姐, 死雞撐飯蓋好撚肉酸
你認左無咁樣衰, 認左港豬都唔會惡得咩出樣
成撚日掩耳盜鈴, 粉飾太平, 真係好撚oppa chi na style

最快方法係羅湖買飛去廣州東一個鐘多d 已經到市中心
總時間就再加多程某地鐵站到羅湖既時間

咪就係將一千億用左起依條高鐵
所以咪冇經濟囉
官都唔搭
仲講經濟

其實遲5分鐘開車 好user friendly
Last min 入閘都上到車 唔怕miss車

自己未坐過係度鳩吹

條五毛收左皮添

馬屎坑: 我話舒服就OK

咁你廣州南離上下九又近
起碼人地都叫同一條線
你係唔係肯定坐鳩鐵去上下行快過直通車

咁你試過坐高鐵預少於45分鐘佢唔俾你入未?

班直通車撚以為天河=全廣州
直通車同高鐵同樣建議45分鐘辦理出境/出入境手續
直通車你可以20分鐘前入閘, 高鐵可以30分鐘前先入閘
去紅磡/西九龍站都要預時間搭車去,
北京路一樣係廣州市中心, 距離東/南站都有一段距離(東站近d), 用呢度做測試終點比較適合, 除非你死都淨係要去天河城咁冇野好講

總括黎講去廣州市用高鐵性價比頗低
廣州以遠/粵東開始有優勢

持平D講
千億高鐵如果係轉車去上海北京係有SO
多個選擇唔港一定搭飛機俾我一定搭飛機
係果時D撚屌話咩一小時生活圈果D仆街
唔該出嚟同我食撚咗條高鐵佢

香港上大陸煩10倍

你冇腦我都唔怪你既

港豬悲唔悲哀

你回應到我上面講既野未？理性討論緊但你又唔回應人地啲觀點，講埋哂啲港唔港豬，至少我有嘗試說服你

咁你講咩五毛

如果唔計廣州呢件事，高鐵已經達到佢地既政治目的，更多中國內陸人進入香港範圍
香港人已經輸左

五唔五毛名黎姐 照計我叫你咩名都影響唔到你回應我架

或者我道歉 唔應該咁叫你 我地繼續討論

去上下九仲乜，攞檔賣野？

巴打 唔好同我講比得起幾舊水搭高鐵就係有錢啊

最新 最先進 喺哂南面，天河區都有公司搬左去南面，樓主係未水客定嫖客？

用香港市民角度睇就梗係垃圾啦
不過用中國人、港共政府角度就係完勝
我就建議起多個香港添馬站
方便政府高官同解放軍

咁廣州站地點你入港府數，好牽強
同埋大陸個理念係靠站去帶動週邊發展

香港就將高鐵直插心臟、所以錦田個位就丟低咗

因為條爛鐵唔係要黎方便巿民
之前有人講過條膠鐵其實係軍事戰略用
有咩事就一車車解放軍運落黎

好似整到202X
東站會唔會整埋？

而家落馬洲羅湖唔夠咩, 仲有深圳灣, 皇崗, 沙頭角.....仲未計水路
要落黎, 一條羅湖火車就夠香港皮啦

似會架嘞, 取代晒D 舊站
好多城市都係先係市郊起新站, 然後到市內, 深圳廈門都係咁啦

見識少唔好怪樓主，得閒屎忽幾句以為世界比你看透，佢可能以為好似啟得咁先啱

二千億夠整50艏火星登陸艦

廣深線閒日最少都要半粒鐘。

閒日就可以即場買，一到長假又係爆到乜，含淚數錢啊。

咁駛理啲on9仔
遲啲攞2000億起條屯門去長洲既高鐵，再坐35分鐘快船去中環，呢啲人都會話好

THIS?

樓主希望一落車就有茶飲，A貨野買，所以高鐵最好起喺上下九，高鐵目的應該就係咁

Good Job

政府講到咁白咪呃唔撚到剩低既腦殘廢老/5毛支持囉
盲撐都要有point架
唔係你叫d 5毛點搵食

你唔洗上海 你去轉深圳啦

梅田(大阪) 去新大阪計埋你上落車行路時間都唔使半個鐘啦

cut左直通車 加密東鐵線

如果廣州市區有站既話真係最好係咁

無比較你咪可以搭高鐵轉返廣州地鐵

但大埔沙田大圍有班十幾萬動勤人口要坐東鐵出九龍香港返工呀！無左直通車 每個鍾可以加多3~4抽車 仲可以加密班次

同你講都哂鳩氣
你自己睇下蘋果條片

直通車應該會cut

未來會有副線經平湖上返廣深舊線添。

但你都係解釋唔到千億起條全地底隧道把撚囉。

叫5毛食屎 5毛都會話好好食

俾你用嫁咩 俾軍隊用嫁

至於大阪去梅田...
大阪咪喺梅田 就算轉osaka metro 御堂筋線嘅梅田站都係3~5分鐘 冇影到相 半你老味個鐘咩 冇去過鳩吹

樓主出個post煽動完班兒登小朋友之後就冇出過聲

咁其實要睇情況而言既，如果我住佐敦，想上深圳飲喜荼，咁坐高鐵又真係快過我坐港鐵喎？

直接坐直通車咪得囉

lm

用自己錢送自己上路 仲要笑住咁搭 都唔知可悲定可笑

喺台灣坐高鐵 真係鐘意幾時上就幾時上
喺支那坐高鐵 當只坐大陸段唔使過關 又安檢又實名又剩 加上又多人 搞得嚟一程廣州去深圳夠人地來回台北高雄

但我唔係，你係，而且係死忠五毛

唔怪之得俾人話兒登啦
挑起罵戰咪你依啲小朋友囉
零論點、零論據就係度話人五毛

啱啱通車都夠膽坐
勇者

幾千億就係服務住佐敦既大陸仔去深圳食元素表